［突發］Facebook大中華區董事總經理澄清：WhatsApp唔會分享電話內聯絡人名單

剛剛過去嘅週末好多朋友都問我關於WhatsApp更新私隱條款，所以今日想同大家認真解釋一下。

首先，好重要嘅喺：大家同任何人（包括個人同商戶）之間嘅訊息完全受端對端加密技術保障，只有你同對方可以讀取同收聽對話內容。所有個人訊息、群組內嘅通訊、語音、視像對話都喺端對端加密。

今次WhatsApp私隱條款更新內容其實關乎商業通訊（WhatsApp for Business）。將來，使用WhatsApp商業通訊嘅商戶可選用Facebook 寄存服務（hosting service）， 屆時WhatsApp會提示用戶，俾用戶可以自行決定是否繼續同該商戶以WhatsApp溝通，我們今次更新私隱條款嘅目的亦喺為左提早俾用戶知道有此安排。

其次，我亦都想澄清，WhatsApp 唔會將用戶電話內聯絡人名單向任何人或者機構分享，包括Facebook，而且WhatsApp服務絕對免費，如果有人向你收費，一定喺假嘅。

今次我哋更新私隱條款，本意都係想提高私隱保護透明度。可惜溝通上有所不足，一啲需要較深入說明嘅地方，就應該以更清晰嘅方法表達。希望以後會做得更好！

第一次見FB咁快出黎澄清
睇嚟真係驚咗

收皮啦，轉左會啦，叫你老頂出黎謝罪

姐係有啦

收皮啦
豬閪伯格臭雞

豬克伯克：中國的發展令人震撼

即係會, 明晒

封咗美國總統就得意洋洋, 依家玩大咗啦你哋

英國研究
台灣報導
共匪澄清

當人唔識開App Store睇?
WhatsApp同WhatsApp Business係兩隻app, 裝都分開裝啦
你咁樣講咁點解普通版Whatsapp都要更新條款呀

臭閪越描越黑

轉會去Signal啦喂

點解唔係豬閪出黎講

FACEBOOK IS EVIL

嗰條友本身都係豬閪啦

收皮啦仆街
Facebook出名請多支那狗又奶共
共諜偷完密駛同你交代

收皮啦 已轉會

安心出行唔會xxxx
國安法不設追溯期

明明係global嘅issue，竟然搵個咁嘅級數嘅人出黎解話only

成班friend同屋企人已轉會

今次WhatsApp私隱條款更新內容其實關乎商業通訊（WhatsApp for Business）。將來，使用WhatsApp商業通訊嘅商戶可選用Facebook 寄存服務（hosting service）， 屆時WhatsApp會提示用戶，俾用戶可以自行決定是否繼續同該商戶以WhatsApp溝通

底嗰浸你話我知做咩啦

成日禁人言又唔出黎解釋下
而家就彈出黎
收撚皮啦

收鳩皮啦豬西

既然唔會share黎做咩？

信佢一成，雙目失明

轉得Business policy, FB咁撚仆街會唔搞鳩埋personal 埋咩 屌鳩你

送你兩個字：too late

因book 又一時代終結

好快收fuckbook皮

呢個係商業帳戶專用嘅Whatsapp Business

呢個係普通人用嘅Whatsapp Messenger

你自己都分開兩隻App啦，如果係因為Business版用Facebook hosting而要更新條款，點解普通Whatsapp Messenger都要更新?

技術上嚟講，俾用戶自行決定，所以要連去FB hosting server拎料？
你而家都可以喺普通Whatsapp彈個「此對話是與商業帳號進行」出嚟啦，你喺Whatsapp server 記低邊個Business ac 係用FB hosting，Client連去Whatsapp server咪得囉，根本唔需要Client直接連去FB server。

當人白痴咩

已刪 FB account
WhatsApp 都轉左大部分Fd 去signal

收皮啦FB

支那人都好信

豬閪伯格已經fatcheck左
facebook永遠是對的

樓主pin呢個

我覺得佢完全係自己衝出嚟柒
講d完全唔make sense嘅說話
當正user係盲

block 9 trump 有冇尊重過言論自由

再嘈block 9 你
已經fatcheck左你係恐怖分子

當人唔知Whatsapp Business有獨立一隻app

總經理準備執定CV 轉工好過啦 仲澄清

衝出來柒 要執定包袱啦

走難咁走

收皮啦屌你老母
用緊TG啦

歐洲無 WhatsApp business?
點解佢哋唔駛 accept 呢段 agreement ?

即係internal 睇到outflow好明顯啦

原來facebook員工有香港人？
以為全部都係支那人添
不過都應該係港奸嚟架啦
咁多區嘅gp被你間仆街公司ban咗都唔見你出嚟講嘢
而家先出嚟澄清

信你都傻，轉場！

走開d啦，我轉左會啦

你今日唔賣遲早都賣

你睇下你老細豬閪伯格個態度就知，佢真係以為自己大曬

轉signal

豬西條友當年靠出賣自己友發跡。。。。
仲有人信佢咩

因為WhatsApp backend 會用fuckbook infra. 之前一路係分開

FuckBook 不嬲都係靠出賣用戶「資料」賺錢

但佢寫到咁撚vague
擺明叫用戶簽張空頭支票
但信佢淨係填十蚊

“The information we share with other Facebook Companies includes your account registration information (such as your phone number), transaction data, service-related information, information on how you interact with others (including businesses) when using our Services, mobile device information, your IP address, and may include other information identified in the Privacy Policy section entitled ‘Information We Collect’ or obtained upon notice to you or based on your consent,”

你話我信唔信

收皮啦

所以要走人

不過公司group要用。會裝WhatsApp 去個clean phone加太空卡

唔係咁運作
business ac 有好多玩法
用app又得 , 自已開server都得 , 咁係冇經facebook的
(如果佢有分facebook同whatsapp的話 , 我就唔覺得佢有分)

佢話Business ac 自已開server , 日後可以放上 FB hosting , 但姐係你既完整對話係send 先上whatsapp server 再去 FB 既 hosting server

不過講咁多 , 都係轉會喇
太多野連埋一齊=無私隱

依家睇返social network直頭係美化左豬閪伯格

信佢？佢代表到公司咩

搵鬼信

土耳其都睇唔過眼

Its too late

左膠：私人公司有權利block柒任何人，唔滿意咪轉場囉

逆向思考
即係有能力，但係而家唔會搞住

勁撚多人轉左會，group都開撚埋啦，食回頭草？不了

美國民調

含撚啦屌你老味 忍你好撚耐

港共：國安法不會打壓香港自由

收皮啦豬閪伯格！
唔好以為全世界人一定要用你既野！

豬閪 八格

係facebook睇到

見到signal上app store download no1即刻急了

佢咁樣其實有機會連加密方法都改撚左啦
未賣之前明明講緊自己友都解唔到密, 呢家就同我講要用D data傳黎傳去
如果睇唔撚到既話傳黎傳去做乜9? 淨係link左facebook乜柒都知啦

Noted 用緊signal喇臭閪
WhatsApp d 公司野你睇飽佢啦

仲要又推返mewe上黎

仆街喇屌你老母，難得有個機會轉會，大家一齊轉會plz，唔好再益tech giant

大家唔好理，多一個平台咁先可以令佢無咁囂張

facebook同北京share data都唔轉會，咁用戶不如用埋we7喇

不了，學其他巴打話齋，正如當初點解有連登一樣，點講都唔會信你

當時俾$8 都係想體驗簡單快捷

最後俾埋facebook 吞埋

今次反正都全球大reboot

icq msn skype 都可以轉 點解whatsapp 唔得？

用個人acc澄清咁有趣？

食撚屎啦

俾你出賣仲要拎住我D data 要脅我
我屌你老母阿豬西伯格

唔刪acc正契弟

食屎狗豬西伯伯

aggr

btw IG有冇取代???

當初你哋開公司個宗旨：don’t be evil.
而家你哋就自願做魔鬼既事，將靈魂都賣埋，為咗個永遠不會有你份既14億市場，值得咩？

好多fd開signal
反應好過MeWe

但公司d老屎忽用WhatsApp
有冇得唔用果陣disable 左wts

佢地覺得值，所以奶緊

信你果個都on9

唔緊要啦
有一個月時間轉
天下無不散之筵席
豬閪八格無須太傷心

MEWE 都幾OK又簡單
SIGNAL慢慢來有成個月時間

同HK共慘黨同你講冇事一樣，你信呀？你都onL9

我理尻得你，攪尻侵囝，唔借勢齊齊轉場勢係假。

屌 琴晚手多agree咗

信佢一成...

del account

巴打講得好岩

其實亦係反映自己個腦係咩年紀

如果有老人家咪講多兩句囉同佢
人老左係咁 冇法

好多老人家話用唔慣，點說服佢地轉會???

講到利益

唔明

我電話Total 300個聯絡人
有90個已經係signal 開咗account
WhatsApp 等收皮啦

whatsapp終於可以收皮

到8/2 自動del 咗你account 果陣
佢哋WhatsApp 搵你唔到就識自動轉會嫁啦

含撚啦豬閪伯格

三十日後正式Del埋FB同IG
Wfc

你話冇乜野但要咁強硬update條款

無計 我爸叫我轉

分享緊你老母

Now is too late to clarify ~（ is too late~)

縮

你del whatsapp焗佢地轉
唔轉搵我唔到架啦

完全係此地無銀feel
唔share TnC 改嚟做乜

收皮啦仲信fb都on99

你食屎啦，叫你食屎呀，屌你老母

豬閪伯格 8/2 記住del 晒冇agree 嘅人嘅account 啊
唔del 正契弟

whatsapp將步ICQ後塵

真心想問如果唔care個人data咁用weChat 都得點解要用whatsApp 送資料比FB分析你個人？

仲有點解人地隻apps可以唔洗拿聯絡人 你要？ 仲同我講唔會亂用？ 身有屎？

支那人講野 你信？

我部電話裝左Whatsapp不過冇facebook
但係我用部電腦行facebook （從來冇係手電用FB) , 會係個friend list suggest 見到係whatsapp入面D人

咁你話有冇？

香港法律

你普通WhatsApp，都可以向WhatsApp Business app send message
對方就可以用hosting service 黎分析你資料
所以普通版WhatsApp條款都一樣要更新

用私人戶口「澄清」 已經唔洗睇落去